---
extends: _layouts.answer
section: content
title: De ce postesc musulmanii?
date: 2024-03-18
description: Motivul principal pentru care musulmanii postesc în timpul lunii Ramadan
  este de a atinge taqwa (frica lui Dumnezeu).
sources:
- href: https://seekersguidance.org/articles/https-www-seekersguidance-org-courses-why-muslims-fast-the-higher-aims-of-fasting-explained/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/answers/fast/why-do-we-fast/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/articles/quran-articles/spiritual-purpose-fasting-closeness-allah/
  title: seekersguidance.org
translator_id: 554943
---

Postul este unul dintre cele mai importante acte de închinare pe care musulmanii le fac în fiecare an, în timpul lunii Ramadan. Este un act de închinare de o înaltă sinceritate, pentru care Dumnezeu Cel Preaînalt va recompensa -

{{ $page->hadith('bukhari:5927') }}

În capitolul al-Baqarah, Dumnezeu Cel Preaînalt spune:

{{ $page->verse('2:185') }}

Motivul principal pentru care musulmanii postesc în timpul lunii Ramadan este clar din versetul următor:

{{ $page->verse('2:183') }}

În plus, virtuțile postului sunt numeroase, cum ar fi faptul că:

1. Este o ispășire pentru păcate și greșeli.
1. Este un mijloc de a pune capăt dorințelor nepermise.
1. Facilitează actele de devotament.

Postul vine cu multe provocări pentru oameni, de la foame și sete până la tulburări de somn și multe altele. Fiecare dintre acestea face parte din lucrurile care au fost făcute obligatorii pentru noi, astfel încât să putem învăța, să ne dezvoltăm și să creștem prin intermediul lor. Aceste dificultăți nu trec neobservate de Dumnezeu și ni se spune să fim conștienți de ele în mod activ, astfel încât să ne putem aștepta la o răsplată generoasă pentru acestea de la El. Acest lucru se înțelege din cuvintele Profetul Muhammad {{ $page->pbuh() }}:

{{ $page->hadith('bukhari:37') }}
